【黃大仙資訊】8月11夜晚有警察未經同意進入黃大仙中心南館

想話返比香港人知琴日係黃大仙中心發生既事

琴晚9點幾，有班義士眾集左係黃大仙站月台，插哂針既警察當然一早收到風，有速龍係商場外巡邏，亦都有軍裝入左商場，咁作為黃大仙既街坊當然接受唔到入商場呢單野啦，所以就有一班街坊係琴晚十點幾個陣去左南館客戶服務處查詢啦咁當時收到既回覆就係無要求過警方到場，同埋承諾左我地今朝10點前回覆。

去到今朝9點36分，收到領展既社區關係高級經理姚生既回覆，佢既解釋就係當時警方係黃大仙站C2出口隔離個商場入口進入商場，然後保安經CCTV見到就去左問佢地既目的，而當時警察既回覆就係借廁所。好啦，有街坊話佢地有停留過地庫個陣包點先生對出，咁係c2出口去到包點先生隔離個廁所呢段路其實中間都有個廁所，或者班警察入黎嗰個入口一上電梯U turn都有個廁所，咁究竟行咁遠特登去地鐵站入口隔離既廁所呢個解釋合唔合理呢？另外，黃大仙中心對面就係社區中心，正德街個大排檔隔離亦都有兩個公廁，甚至差館就係附近，點解一定要冒住擅闖私人地方呢個嫌疑入商場，仲要咁近地鐵站出入口呢？

就住上面既問題，我係電話入面有問過，咁姚生表示唔可以去猜測個動機，咁呢樣野我都無特別為難佢既，咁但係到底商場追唔追究，或者會唔會公佈更多資訊比市民呢？佢表示要我書面查詢佢地就會回覆，咁我就send左個email比佢地啦，email內容會放係下個留言。

當時有街坊影左相既，比大家睇下，21:46影既

執事先生：

本人為二十多年黃大仙街坊，向來對於商場安全問題十分滿意，但對於近日示威活動日漸頻繁，黃大仙更成為其中一個地點，作為居民的一分子亦難免擔憂。警方懷疑濫權情況愈來愈多，包括本人在內的大部分黃大仙街坊皆感到憂慮，故此對於二零一九年八月十一日晚上有警員未經領展公司同意進入商場感到震驚，而於同日晚上十時左右，包括本人在內的一班黃大仙街坊亦到黃大仙中心南館客戶服務處查詢，得到商場方蔡先生並沒有要求警方到場之回覆，及收到於今天早上十時回覆的承諾。

於今天早上九時三十六分，本人收到社區服務高級經理姚先生之來電。首先讚揚 貴公司遵守承諾，在五十一分鐘的電話交談中，收到姚先生代表領展公司講述警方進入商場一事的解釋，以及表達了 貴公司對於將來發生同樣事件之「不歡迎」立場，但由於本人希望向黃大仙街坊交代，故要求上述回應的書面回應，以留下正式紀錄，並極希望 貴公司能夠於今天下午三時正前提供。

另外，有關姚先生的回覆。首先讚揚其耐心回應及良好態度，但本人並不滿意 貴公司的回應及有四條新問題，要求 貴公司於兩星期內回覆或提供進度報告，問題如下：

1. 在開放時間內，黃大仙中心南館及北館的私人地方及公眾地方範圍有多大？要求提供圖則及標示相關範圍。
2. 假如昨晚警方進入的商場範圍是私人地方，領展作為香港上市公司會否公開追究香港警方擅闖私人地方？
3. 要求提供警方進入及離開黃大仙中心南館的時間。
4. 領展公司會否提供警方出現地方的閉路電視片段，以滿足公眾知情權？

除以上問題外，有一條急切性十分高的問題要求 貴公司能於今天內回覆或提供討論進度，問題如下：

- 作為黃大仙中心管理人，會否作出任何短期措施避免同類事件發生？例如於各個商場入口玻璃門上貼上「不歡迎警方於未經批准的情況下進入商場範圍」之告示，及書面通知警察公共關係科相關措施。

最後，本人感激黃大仙中心前線同事一直服務市民，希望同類事件不會再次發生。

市民
陳先生謹啟

推

黃大仙中心有狗！

推比大家知

公眾知情權！

推到追究

十連

黃大仙街坊做野

推到跟進

12連

13連

14連

15連

16連

17連

18連

19連

20連

無人理？

？

sad

唔推了 無人理

。。。

濕碎啦 悦胡沖埋入嚟啦防暴

都要追究佢架，而家個策略唔係要搞商場咩？逼佢地表態呀嘛

話返比勇武既黃大仙街坊知

有無人睇

話返比街坊知

追究

竟然仲有人睇

推返先

推！！！！

黃大仙中心放狗入去圍捕示威者！！

定必追究到底！！

再推

黃大仙手足小心！
有一次，必定有第二次！

日土推

借廁所大哂？

(1) 隔離有公廁，
(2) 行幾步有狗局，
搵邊撚個信呀？

區區都借廁所？

推

狗就去返狗廁所啦

班狗要去廁所咪返狗舍lo，借廁所咁既大話都信，點管理商場同埋保障市民安全呀

無搜查令隨便進入私人地方
有第一次,第二次, 就會開始變得恆常

唔發大，唔通等班保安下次又大條道理放人入黎？
但咪搞9果幾位低層
宜家係推到領展留意返件事

你啱，下次就係防暴入來黃大仙中心借廁所，之後1米內開槍射9黃大仙人

無錯，點可以習以為常？

起碼要做呢幾樣：

1) 出張紙貼出玻璃門，私人地方不歡迎警察進內
2) 指明附近公廁、警局位置，商場廁所不予外借
3) 加派人手，在玻璃門維持秩序，以防意外發生

IFC係好例子，你班保安有糧出唔洗做野

屌！！！！！

推！
今晚要去問下幾時貼出黎
不推不是人！

姓姚果個係退休黑警黎
你打姚漢生就搵到

追究到底

仙人 推

即刻見到公海有人爆料

原來黃大仙中心個阿頭係黑警
難怪放狗入黎

街坊進場

食屎狗